14 formas de viajar barato a Japón

 
 Japón es uno de los principales destinos de millones de  viajeros de todo el mundo, que toman largos vuelos sólo para llegar al territorio milenario y descubrir un poco más de su ancestral cultura. La comida, el entretenimiento, las costumbres, las áreas verdes, la relación con la naturaleza y la filosofía de vida: todo es distinto en el país del Sol naciente. Mucha gente sueña con mirar los árboles llenos de cerezos y el Monte Fuji de fondo, completamente nevado, o bien, recorrer el distrito tecnológico y descubrir las mayores innovaciones desarrollándose en tiempo real, o probar el verdadero sushi y recorrer un jardín japonés genuino. 
 Sea cual sea el motivo, Japón siempre tiene algo que mostrar a sus visitantes. La isla está en una ubicación privilegiada, un pedazo de tierra donde crecen las más increíbles variedades de flora, fauna y recursos naturales del mundo. Entonces, ¿qué esperas para ir a Japón? Si crees que es uno de los viajes más caros, estás equivocado. A pesar de que Tokio se ubica como la ciudad más cara para vivir del mundo, puedes seguir algunas recomendaciones para que tu viaje a Japón sea más barato que recorrer Europa, sólo sigue estos catorce pasos: 
 – 1. Programa tu viaje en temporada baja 
  
 El otoño es la temporada más alta para el turismo en Japón y con la oleada de turistas, los precios se incrementan: desde las tarifas de transporte, el hospedaje, la comida y las atracciones turísticas, cada cosa que intentes comprar en Japón costará mucho más en esta época que en su precio normal. Planifica con anticipación y procura evitar las fechas que van desde el mes de noviembre hasta el final del otoño, además del Año Nuevo y la festividad de la Semana Dorada, que se realiza la primera semana de mayo. 
 – 2. Busca precios diferenciados de avión 
    
 Las aerolíneas más populares y especialmente las que no son asiáticas mantienen un precio más elevado para llegar a Japón vía Tokio que las empresas como Singapore Airlines. Consulta en Internet el momento en el año en el que los vuelos resultan más baratos, incluso puedes elegir volar muy ligero de equipaje y sin seguro de vuelo para mejorar aún más la oferta de transporte. 
 – 3. Evita los taxis 
  
 Tu mejor opción en Japón (como en la mayoría de los países del mundo) es utilizar el transporte público. Un taxi desde el aeropuerto Internacional de Narita hasta el centro de Tokio puede costar más de 200 dólares, en cambio, el metro y los tranvías tienen un costo menor a los tres dólares. Tratándose de una ciudad bien organizada, el transporte público es efectivo, rápido y seguro para utilizar por los turistas. 
 – 4. Camina 
  
 Una máxima en cada viaje que en ocasiones se olvida por las ansias de mirar todo lo que está a nuestro alrededor. Recorrer a pie un sitio es la mejor forma de conocerlo, no sólo porque es totalmente gratis, sino porque da la oportunidad de bajar la velocidad y observar a un ritmo humano todas las actividades que ahí se desarrollan. La mejor experiencia de tu viaje puede iniciar inesperadamente cuando salgas de tu habitación y decidas enfilar el rumbo hacia una dirección sin destino fijo. 
 – 5. Aprovecha los sitios no turísticos 
  
 Para que algo sea atractivo, no es necesario que se trate de un sitio atiborrado de turistas ansiosos por capturar una fotografía. Japón es parte de una cultura milenaria, totalmente distinta a la Occidental que adoptamos en América Latina. Esa es una poderosa razón para conocer hasta el más mínimo detalle de diferencia entre ambos mundos. Los grandes mercados, almacenes, barrios, plazas y jardines públicos son totalmente gratuitos. 
 – 6. Utiliza servicios de guía gratuitos 
  
 Olvídate de los tours y aprovecha de la gran oferta cultural que tiene el país del Sol naciente para ofrecer. En la mayoría de los sitios turísticos, el gobierno y las instituciones encargadas del turismo mantienen campañas permanentes de visitas guiadas hechas por voluntarios o practicantes de un idioma distinto. Acércate a la oficina de información y pregunta por las salidas, tu visita estará más completa y no pagarás ni un solo yen de más. 
 – 7. No existen las propinas 
  
 En Japón, a diferencia de Occidente, no se acostumbra ofrecer una propina después de haber recibido un servicio. Así que cada que comas en un restaurante, utilices servicios del hotel o alguien haga algo por ti, simplemente muestra tu empatía y el gusto por la atención agradeciendo con palabras, si intentas dar una propina ni siquiera querrán aceptarla. 
 – 8. Compra en supermercados 
  
 Si tu viaje no es de un par de días, tienes la posibilidad de acudir a un supermercado del barrio donde te ubiques y así adquirir comida para tu estancia. Por supuesto, no encontrarás fácilmente los alimentos a los que estás acostumbrado de este lado del mundo, pero te deleitarás descubriendo nuevos sabores, cada ida al supermercado será como entrar a un museo de comida exótica. 
 – 9. Las mejores atracciones de Japón son gratuitas 
  
 Caminar por un barrio completamente distinto y lleno de pequeños negocios japoneses, recorrer las faldas del Monte Fuji, internarse en el mercado de mariscos más grande del mundo, sentarse en algunos de los parques de una de las ciudades con más áreas verdes a ver caer la flor de cerezo o pasear por el área financiera y de tecnología, todos ellos son planes completamente gratuitos. 
 – 10. Duerme en un hotel cápsula 
  
 Si tu presupuesto es verdaderamente limitado y es imposible hacerte de una habitación común, debes tratar por el hostal y al final de las posibilidades, por los hoteles cápsula. Estos pequeños espacios han crecido exponencialmente en Japón debido a su éxito como opción muy económica para pasar la noche. Si bien es una experiencia no recomendable para claustrofóbicos, albergarte un par de noches en uno de ellos es una experiencia totalmente diferente a cualquier hospedaje. 
 – 11. Mientras más tiempo te quedes, mejor 
  
 Si tu viaje es de menos de una semana, es normal que los precios se disparen excesivamente en cuanto a hospedaje y comida se refiere. En cambio, si planeas estar en Japón durante al menos un mes, puedes encontrar un sitio mucho más barato para pasar la noche y comprar alimentos baratos para preparar por ti mismo en los supermercados o tiendas de conveniencia. 
 – 12. Ve a las tiendas de 100 yenes 
  
 Cualquier cosa que necesites, desde un aperitivo hasta un llavero, pasando por recuerdos y regalos para tus seres queridos, una gran opción para mantener tu presupuesto a flote son las tiendas de 100 yenes, que ofrecen todo al mismo precio y tienen un muy extenso surtido de cualquier cantidad de artículos imaginables. 
 – 13. Come en las cadenas de comida rápida 
  La comida rápida en Japón es totalmente distinta a la oferta gastronómica de las grandes cadenas norteamericanas. En muchos restaurantes que normalmente se encuentran en el último piso de los edificios destinados a centros comerciales se puede comprar un paquete por unos cuantos yenes con arroz, fideos, ternera y cebollas salteadas. 
 – 14.  Usa los autobuses o pases de tren para largas distancias 
   Si en verdad deseas recorrer una buena parte de Japón, tienes dos opciones económicas para moverte: la primera es utilizar autobuses de primera, que tardan mucho más que un tren bala pero son muy cómodos, o bien, elegir el plan del “Rail Pass” que mejor se adapte a tu viaje para utilizar un tipo de tren indistintamente durante un tiempo determinado. 
 Si estás a punto de visitar el país del Sol naciente, no dudes en descubrir cuáles son los paisajes imperdibles que necesitas ver por lo menos una vez en la vida , en Tokio hay uno de ellos. Si antes de visitar cualquier sitio del extranjero quieres descubrir las bellezas y los fantásticos destinos que tiene tu propio país, prepara tus maletas y haz alguno de estos viajes que debes hacer este verano en México por menos de dos mil pesos .